罕見橘色光籠罩地球 NASA有圖為證

美國國家航空航天局（NASA）在11月7日公布了一張從太空拍攝的地球照片，只見地球大氣層上方被橘色光籠罩著。

據NASA網站報導，這張照片由國際太空站的一名太空人在10月7日所拍攝。當時國際太空站正在澳洲上空超過250英里（402公里）的軌道上。

NASA表示，這種橘色的大氣輝光被稱為氣（airglow），可橫跨幾百公里的距離，與通常出現在南北極的極光有所不同。

氣輝（有時也稱為夜輝）在夜間看得最清楚。它是非常微弱的光，比陽光暗10億倍。這種化學發光（chemiluminescence）可與地球上的化學反應發光相比擬，例如：發光棒之類的兒童玩具。

然而，氣輝除了好看之外，它也能向科學家揭示有關大氣層的上層是如何運作的。舉例來說，它可以幫助科學家了解地球與太空邊緣的粒子如何運動，包括地球天氣和太空天氣之間有何關連。

而衛星就是科學家可用來研究這個領域的一項工具。以NASA的電離層探測衛星來說，它就能幫助科學家了解地球大氣層與近地太空交互作用的過程。